求救！有關暗瘡問題

求救
話說我由中五準備考DSE開始就不停咁爆暗瘡 前排好翻啲嘅 但由六月開始因為帶得多口罩 出得多街 接觸左好多有毒嘅氣體 然後就再開始爆

有去過睇普通家庭醫生 但係就$500五日藥 五粒抗生素
試過食咗一個月左右就因為返學兼職嗰邊就唔到時間
（同埋個醫生返工啲時間都好唔定時 可能講3點開診 6點先到 然後成班病人坐喺度等佢...所以就斷咗）
跟住keep住都有做針清美容 但係一轉季同埋每月黎M嗰陣就會大爆發 然後啲印又好深
幫我做針清啲姐姐都係話我角質層好厚 新陳代謝好慢 好多污糟野係底

所以想請問一下有無巴打絲打都曾經有過暗瘡問題 睇醫生嘅話大約用咗幾多錢？ 有冇相關醫生推薦？
另外有冇巴打絲打試過係ig幫襯過一間叫2p.skin既用嚟醫暗瘡既 睇啲好評都幾多人幫襯
我試過比張相佢睇 佢都講得幾中 然後就話大約食一定月數既四環素就可以根治....
但因為要一次過畀晒咁多個月嘅錢 大約二千
所以就卻步咗
請問有無人試過 有冇話覺得點？

停止再做針清
睇皮膚科蜜科食A酸

試過食左兩三個月四環素，係真係有用
好彩公司有醫療咭，全免
如果唔係，我估都要二千蚊睇一次，每次有三星期藥

一定係食A酸 唔好驚副作用
我睇開果個醫生 連診金 $700 幾一個月
食六個月 我依家第五個月
清左好多

去食a酸啦

我講嘅嗰間ig shop 唔知堅唔堅

點解唔好做針清嘅？
另外皮膚科嘅話有冇話睇邊間好呀
我仲讀緊書 呢幾個月都返得唔多工冇乜錢 想知道大約個金額係幾多

請問介唔介意同我講下係邊個醫生？
你覺得睇成點 好唔好

我見好多人都建議食a酸 但係a酸係唔係需要睇咗醫生佢有張醫生紙比我 我先可以去買㗎？

尖沙咀 何家強

另外可以睇下呢個post
若要暗瘡好，咪撚信老母 8

長沙灣陳醫生
其實睇邊個醫生都係開抗生素/ a 酸
d牌子嚟嚟去去都係嗰幾隻
佢價錢平又幾好人 我自己覺得幾好
不過無得book 要晨早去排隊等開門
一般8:30 去到 就頭一兩個
你9 點先去到就要排到晏晝一兩點先有得睇

聽完你講 我google過佢 發覺佢都好似真係幾多好評
同埋收費好似都幾好岩學生哥咁
但係想再請問一下你睇緊佢嗰陣 有冇話一開頭會焗你去食抗生素 食完先轉藥咁樣㗎 同埋可唔可以問佢野㗎

（因為我一開頭睇嘅嗰間診所就係要我試每星期$500抗生素試下先 叫我起碼食三四個月先睇下轉唔轉藥）

哇 咁$700幾一個月都好平...
如果睇既話 依家肺炎肆虐 唔知仲洗唔洗排咁耐

佢唔係皮膚專科 朝早830 排半個鐘啫

A酸好副作用喎，雖然有用，但建議你了解多d先!

諗緊睇你講嘅醫生好呀定係上面有位巴打講嘅醫生好
你講嗰個就係普通科但係平啲
佢講嗰個就係皮膚科但係就貴啲 千幾蚊左右
好難抉擇啊

佢會問你之前有冇食過咩藥，睇你情況再落藥
佢都幾有耐性

之前爆到爛面 爛到好醜樣
後來飲左半年中藥加改變飲食去改善皮膚
飲食上我戒奶類製品 辛辣 燥熱野 牛都戒埋
煎蒸為主
平時飲水同飲蜜糖綠茶/菊花水
用菊花水洗臉
唔敢講一粒都無
久唔久都有一兩粒
不過真係好左好多
再去daiso買12蚊既面膜紙
萬寧/sasa/colormix40-50蚊一大支既日本薏仁水日日敷
連印都淡哂

因為針清好易引發發炎

你睇咁多唔知有無用既野
不如直接食a酸好過 一定work
我當初就好似你咁 晒好多錢同時間
好番之後好後悔自己點解唔一早食

停止針清 針清處理得唔好好易會留疤
直接a酸
然後你只會後悔點解唔早啲食a酸

之前睇馮浩泉醫生 睇過一次就好返

去睇長陳啦，$7xx一個月，早啲起身睇一兩次，之後返去淨係配藥就ok

食a酸

等我聽朝早啲起身睇吓先

長沙灣廣場嗰個

唔好問 問就係a酸

睇皮膚科，食A酸

Hi 有皮膚問題就應該去食A酸 你咁後生食大個唔會後悔 個D乜鳩清 乜鳩Shop可以唔洗理 最緊要睇專科

多謝大家比我既建議 無諗過會咁多人覆
睇咗網上好多資料同埋追翻連登一啲巴絲既post後
今日去咗睇長沙灣陳醫生
（好多謝比建議我叫我去睇尖沙咀醫生既巴打 但因為最近兼職都翻少咗 上個月直程無翻過工.... 一個月千幾都有啲難去負擔 所以就無簡到 希望你見諒）
今朝去咗睇 都見到有兩三個女仔去拎藥
咁醫生就話我都唔係好嚴重 但啲疤好深好多 佢就冇叫我食抗生素 大約食四個月左右既A酸就應該可以 咁埋單都係700幾800 希望見效啦！

（另外睇完個下諗翻以前比樓下個診所醫生呃咗我一星期$500藥費就好躁）

另下想問下食過A酸既巴打絲打 我本身用緊medicube既redline護膚品 都係有啲潤既 食a酸之後可唔可以繼用呢
因為我搵過上網啲人 有啲話最好唔好用護膚品 有啲人就話繼續用都得但係要搵啲保濕啲潤啲嘅

買定唇膏 /vaseline 查嘴，過多排會乾到嘴爛
護膚品都係保濕爽膚水，精華，cream就夠
早啲訓唔好飲酒

有醫生唔信 信d ig shop

A酸幫到你
我都喺考試實習壓力好大
狂爆瘡
最後醫生開左a酸比我
依家食第三個月
真喺好返好多

同埋真喺唔好爆緊瘡嘅時候做針清
留印留得超勁
寧願你食藥好返先去間臨中清下啲粉刺

最後今日都去咗睇醫生
差啲病急亂投醫 好彩有問到大家 都多謝大家肯答我（以為會無人覆）

收到！希望會順順利利啦

今日剛剛好去咗做埋最後一次 因為谷m爆得太勁 勁辛苦 過一兩日就開始食藥了！搞好晒再搞啲印

印好深就試下用vaseline 我之前試過好多嘢都冇用 其實最緊要就係保濕 然後鎖水 皮膚就會慢慢好

記住要局部試下你啲皮膚點反應

我聽幫我做過針清既幾個美容師都不約而同咁話我新陳代謝慢 角質層好厚 好多污糟野係底層積住咗
所以keep住有暗瘡同啲印好耐先退 同埋令到啲護膚品好難吸收....

不同而加都好勤力咗做好多保濕 希望食埋a酸會有好轉啦...

痘痘清果類產品由內改善會唔會幫到你? 以前爆瘡Keep住飲就搞掂左

我之前食抗生素係連續食三星期，到而家已兩年無暗瘡無番發。見到好多人話食A酸，一黎貴，二黎要肝功能負荷到。但樓主你好似好細個，個人建議問下醫生試多次抗生素先?

買盒唇膜 夜晚敷下個嘴
會好好多

我20歲 其實都唔細架啦
我都有食過抗生素 食過一段時間都冇事
（就係俾個診所醫生話$500 一個星期既個陣...）
但後尾停咗 過咗兩三個月考dse又重新嚟過

係咪讀書壓力太大？會對免疫系統有影響，有皮脂炎。如果係皮脂炎，你就食得幾清，飲幾多水都無用。食完抗生素好左，如果你生活上壓力無改善，咁會好快番發。

個陣係應該關壓力同青春期事
本身塊面就好易出油 背脊都有生粒粒咁
跟住後尾冇咁大壓力之後就好返啲 但跟手就有好多印
然後就每到嚟M 轉季都會爆好多喺面頰到
有去過照嗰啲機 （美容院個啲照皮膚底層機）
都係話我角質層好厚好多污糟野積住多 我本身新陳代謝都好差 唔係點出汗個啲 所以查吓幾多野都吸收唔到

美容院係一定會咁講，唔係點賺你錢我都試過俾人說到放低過幾皮野做facial，但佢幫我做果酸最後爛得仲勁你本身搽好多護膚品？之前我爛面果排試過乜Q都唔搽，唔可以化妝，每日只用清水毛巾洗臉，試一個月，俾皮膚休息下先。如果真係好乾到甩皮，我先會搽少少A cream，醫院都係用A cream俾皮膚病人搽。

唔係啊 都係洗臉爽膚水乳液咁 自己油底都唔想用咁多
同埋我都唔係好敢化太多妝 不過係返咗大學之後就多咗化
可能一星期幾日咁
但撞正上年6月開始成日都帶罩就焗翻出黎
我都有試過乜都唔搽 但係照樣成日出油 同有粒粒
好多偏方都試過 茶葉加鹽/蘆薈/gelplus果酸都無乜用...
前排仲要唔知係咪因為冬天所以塊面成日都好痕
依加剛剛試下食a酸 洗臉個啲就用緊medicube既red line

洗面如果之後太乾可以轉，Cetaphil 我覺得唔錯，又平又大樽

我都係由高中果陣開始生 果陣因為考DSE所以爆得好緊要 點知一爆就開著左制咁冇停過
乜都試過 睇西醫俾知醫生叫食荷爾蒙避孕藥
去中環睇果個臭串到死既皮膚科茶藥膏同食藥
跟住好左啲但係其實冇斷過尾
睇中醫，飲啲苦到死既藥但係係有效
我飲左兩年 係開始見到淡左好多同埋爆少左架
我就岩啲自然療法 一日迫自己飲多水 介曬甜野蒸炸
早晚洗面 （用岩你既洗面奶）反而唔好用咁多控油既野 因為呢個係我facial 姨姨同買洗面奶個sales 講 我自己都證實左，因為控左會令你爆更多油 最緊要係做保濕
你話如果係太乾既話可以查下一隻叫acwellN04既cream 萬寧有得賣 呢隻我覺得好好用同好快吸收唔會油霖霖
最緊要係搵岩你既護膚品呀！我身邊都有人食藥食左成年斷到尾架
加油
利申 絲

煎炸

我都有不停飲好多水 但好似無吸收過咁 但去廁所又去好多（不過咁樣係唔係可以排毒
有個中醫朋友都睇過我 話我濕氣重 所以兩邊臉頰爆得多
飲藥都飲過一排 個龜板真係好膠質
都試過飲個啲湯水 但好似都不大幫助...
可能都係我自己渣 成日都介唔到口 介緊凍野甜野 但介唔到辣野依加努力緊！
希望食a酸有用啦 食緊第四日

因為我唔敢試呢啲藥呀聽講有副作用！ ☹️
介口真係好緊要架 中醫話我係濕加燥底所以跳曬制咁爆
所以忍下口啦 為左要靚
你邊到搵a酸來食呀？ 我因為而家戴口罩又開始爆多左
我仲要濕疹底🌚

我由細到大都多暗瘡，以前都成日去做facial，比人係咁sell加加埋埋洗咗好多錢，但d針清手勢好參差，搞到我塊面愈嚟愈差，仲有幾次未做都唔想再去了

呢加開始食緊第3個月a酸，平時淨係用洗面奶/lotion，黑頭粉刺冇咗好多，但有時都會生瘡。我食a酸會口唇乾，keep住搽潤唇膏，但都冇其他負作用。 加油加油，放鬆心情最緊要

我都係上星期係連登問 上面佢地講咗幾位醫生
比較完啲評語就去咗睇其中一個
都係食咗幾日咋
濕疹底都難搞啲 仲要焗住 春天又潮濕 真係要快啲去睇啊

我都係 成日比人sell 試過愈做愈衰
雖然有時針清完係的確會冇咗啲瘡 但係一直俾錢咁樣針清落去都唔係辦法 一日唔解決塊面嘅問題一日都會生暗瘡 所以真係的起心肝去食藥解決
絲打仲有幾耐療程！希望你可以順利咁完成成個療程啦 斷尾唔好復發

針清手勢差會留印又痛又sell到仆街真係唔會再去 我呢加食咗3個月，食緊30mg。之前第一個月係10mg，第二個月20mg，醫生好似話要食八個幾月，唔記得咗

絲打 我想問下你幾點去排隊

同埋洗唔洗驗血

皮膚煩惱 免費治療 創新激光 搶先體驗

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Opps 好對唔住 岩岩先睇到
我9點去到 剛好開門 我排第9個人
咁岩前面有兩個女仔係黎攞藥 有兩個一齊睇 所以坐到搭四就有得睇了
無驗血

想問一下係咪陳冠鴻醫生？頭先打電話去個護士話佢呢度係睇婦產科生bb,我有冇搞錯到？

唔使打電話直接去啦

今日開始食a酸 40mg日 同抗生素一齊食1個月

噢
我而家先睇到唔好意思
主要而家好似食咗三至四個月？下次就會去見醫生
而家係冇生暗瘡啦 但係面上就仲有殘餘嘅暗瘡印
不過嚟M嗰陣都照樣係會生幾粒
跟住大約食咗頭一個月呢嘴唇好乾 尤其是嘴角位損咗好多
不過依家就還好啦 都仲係有啲損嘅個嘴
目前為止 我就冇爆發期
過幾日應該會去見醫生睇吓佢到時點講啦～

係架 一粒瘡都冇爆嘅感覺真係好好
我都係食40mg 呢個好似係佢比親人都係嗰個數
（有啲可能20mg 大多都40mg)
希望食完真係可以斷到尾啦
都祝你成功！唔好有爆發期！記得飲多啲水查多啲潤唇膏

隔離post話陳醫生冇曬藥 要捱7月頭先有得睇

係啊 好似話最好電話留名先 之後有既話會打比你通知

星期一打電話留 如果樓主有消息都話我知
Tst何醫生要1500一個月 但係有藥 貴一倍